香港英制其實仲有沒學嘅必要？

相信大部份00後嘅人係學校都係教公制 啫係 米/公里/公斤/攝氏 等等
而回歸之前 好多人都係用 英制 啫係 英里（咪）/呎/磅/華氏（？）
到宜家基本上落街市買菜嘅時候睇牌水牌一磅12蚊都唔知究竟可以買到幾多
仲有就係聽啲親戚講樓時幾多呎等等完全都沒概念 （不過我知係因為香港樓細用唔到平方米）
華氏同英里聽講好耐之前就已經沒用 不過荃灣有間商場好似叫做「八咪半」（間商場至到尖沙咀嘅距離）
我到宜家都唔識英制 反而係老一輩淨係識用英制 （真係奇怪...）

你地足球唔通唔叫 12 碼要叫點球？

華氏仲算唔算英制
依家連英國佬都唔用，得返美國佬用

好似歸類美式英制
雖然使用習慣咗就沒問題 有啲人仲話華氏之所以好用係因為人體嘅温度剛好就是一百度 可以很容易看到發燒
不過英制嘅唔好處就係單位換算好複雜 有十六進制 十二進制 等等
公制只有十進制 所以非常好用和理解

有咩學唔學
自己google轉返單位咪知
統一就一定係好
不過習慣問題要強迫就同秦始皇冇分別

點解唔學？
唔識呎點買樓？
唔識呎吋點買衫？
唔識磅點買肉？
不過當中有啲唔使啦，比如安士，你依家只會食牛扒個陣見到。
碼，香港以前賣布一碼碼賣，但依家仲有幾多人去布行？

如果樓主想知多啲，可以search下十進制委員會，當年大力推廣十進制，不過失敗左

其實10進制真係好啲，方便計算

十進制好易計

用英制搞到香港冇60公里限速

我用開二進制同六十進制

英國 vs 香港 (改制後)
30 mph = 50 km/h,
40 mph = 64 round up to 70 km/h
50 mph = 80 km/h
60 mph = 98 km/h round up to 100 km/h
70 mph = 112 km/h round up to 110 km/h

依家買電線佢都係會問你幾多碼....
1 碼 = 0.9m

我屋企度體溫都係用華氏
99 低燒
102 開始高燒
104 高燒

it電子佬用開二進制嫁喎

買生果講慣左磅, 同我講kg我冇概念,
樓面積講慣平方呎, 平方米我唔知幾大, 但我明明識得一米幾多

其實係
但我用慣左，用克反而唔慣比如話買餸，話比我知500克肉反而唔知幾重，你同我講斤同磅反而知，衫都一樣
我諗唯一十進制贏唔到嘅就係霸氣，40吋大電視幾咁威xx厘米/米大電視

原來係噉嚟嘎？ 又學到嘢

最衰都係班美國佬仲係到玩imperial system

簡單一句，你電話電腦電視個mon幾大？

香港成功換哂，反而英國到而家都換唔到

英制真係反人類

香港唔係用毅進制架咩？

你喺邊度學返嚟人體溫度係100度？ 冰點係攝氏零度， 華氏32度又易唔易記？